(遍地開花) 啟勝員工向新鴻基高層發聲

致啟勝董事總經理陳錦輝先生

我們是一眾愛護香港之啟勝員工。自修政府硬推惡法以來，我們一直謹守工作崗位，並於工餘時以個人身份參與和平遊行及集會反對惡法。惜林鄭月娥於六月九日一百零三萬港人和平遊行後依然決定硬推惡法，漠視民意。及後，其更縱容警隊濫權濫暴，傷害我們一眾港人。暴政因面子問題，無視一眾社會賢達、議員及學者公開呼籲政權回應市民五大訴求。反惡法運動衍生之警隊於沙田新城市廣場濫權濫暴以及白衣暴徒於元朗西鐵站發動恐怖襲擊更直接危害我們一眾前線員工以及公司珍視之顧客及租戶安全。我們感激新地於七月十八日新聞稿中對同事的支持。唯市民五大訴求乃是社會上普遍共識，我們一眾員工懇請公司秉持新地「以心建家」之信念，急市民所急，運用其於社會上之影響力公開呼籲政權回應市民五大訴求，光復我港。社會撕裂源於政權沒有「多聽多行，求創求新」，我們一眾員工定必秉持「用心服務，做到最好」與香港市民同行，並不排除於八月五日支持罷工。市民五大訴求以及原因如下：
1. 徹底撤回逃犯條例
暴政因面子問題，試圖以巧言蒙騙港人，並非真心服務市民。

2. 撤回六一二暴動定性
市民示威乃因惡法在先。當政府侵害人民權利時，反抗就是權利。

3. 必不追究反送中抗爭者
原因同上

4. 成立獨立調查委員會，徹查警隊濫權濫暴及元朗恐怖襲擊
警隊自反惡法運動以來違反多條警例乃至香港法例至今仍然惡行不止，包括拒絕出示委任証，故意遮蓋警員編號，侵害被捕者之人權，阻礙記者採訪，肆意以大殺傷力武器瞄準市民頭部， 入侵私人地方，威嚇普通市民等等。其中，更令人不齒的是於元朗恐怖襲擊中警隊失蹤兩小時以上，任由白衣暴徒無差別攻擊市民。及後更有警員於眾目睽睽中與手持鐵通白衣暴徒私下交涉，遲遲沒作出拘捕。其後警司游乃強更竟然狡辯沒有發現白衣暴徒持有武器，令市民憤怒。於為數約二百人白衣暴徒中，至今僅僅十二人被捕，而且全部獲准保釋候查，更令市民懷疑警黑勾結。

5. 全面落實雙真普選
政府自恃親中派於立法會因功能組別及政府無理取消民選議員資格而佔大多數，硬推惡法，無視學者、律師、大律師等專業人士以及市民之意見。歸根究底乃因政府及立法會的民選成份嚴重缺乏，令政府妄以為可無視民意。

雞蛋與高牆，我們毫不猶豫站在雞蛋的一方。

一眾愛護香港之啟勝員工
二零一九年八月二日

推一下

Pish

工程佬push

自推

啟勝

撤回六一二暴動定性
市民示威乃因惡法在先。當政府侵害人民權利時，反抗就是權利。

但呢個要轉？已經唔止612 定性暴動

校長段崇智8月1日首次與學生公開會面
以下是中大學生發言：

首先我想澄清今日的情況，我穿成這樣，不是想搞事，也不是想落校方的面子。
我今天來，是想藉著這機會，以近日參與近日示威活動，以一個家人的身份，來跟段校長談幾句。
我不清楚段校長知不知道，或者有沒有見過，我現在這身裝束，就是近日在示威現場，在最前線示威者的裝束，也是我們稱為勇武派的裝束，也是不少中大學生在現場的裝備。這身的裝備，有防毒面具、有護目鏡，也有一些人會在手上包上保鮮紙，或者冰袖。也有人以浮板、木板來自製盾牌，以保護自己。
看來全副武裝，好像很勁很勇武。但其實，勇武不是在裝備上體現出來，這身裝備體現出來的是恐懼，防具是對致命武力的恐懼，黑衣幪面是對白色恐怖的恐懼。
學999報案中心的接線生說：「怕就不要上街嘛！」勇武派面對這麼大的恐懼，為何還要上街抗爭？自運動開始，所謂的和理非，跟勇武派的界線日益模糊。
運動期間，我一直反思何為勇武，直至727嶺南校長鄭國漢。校長到了現場，我有了答案，勇是內在的質素，做大家都做到的事，沒有人會說你勇。但若沒有人敢做，而你做了，這就是勇。勇是對恐懼的克服，武是外在的行動。對我而言，武不是狹義的武力，而是廣義的行動。勇武就是克服自己的恐懼，付諸行動。
回到問題本身，為何這麼大的恐懼，我們這些學生，何解還是走到前線抗爭？我的答案 就是因為愛，是對身邊人的愛，是對香港的愛。
這份愛，令好多中大人，好多香港人，克服了恐懼，付諸行動，去悍衛自己珍重的事物。我認為行得上街的人，都是勇武派，鄭校長是一個勇武派。
勇武這回事，不是政治立場的表現，不是一種武力的象徵，而是愛的體現。
段校長，自你上任，我跟朋友都只稱你為教授，稱你為段教授，因為我們認可你的學術成就，但對你履行校長一職方面有保留。不過你既然說到中大是個家，只要你愛你家人，愛你的家，愛香港，而能夠克服你對政權 對輿論的恐懼，跟學生，跟香港人走到現場，將這份愛付諸行動，你就無愧中大校長，一家之主這銜頭。

推